【社交恐懼？】有冇人唔鍾意識朋友？

成日聽人講識多啲朋友，然後入TG、各大GP，甚至玩埋Tinder。可能好多人都覺得呢啲行為好正常，我都覺得係正常，但自己就從來好抗拒要專登入GP 識人去玩，而自己嘅朋友堆都係同學或者同事，幾乎零街外識嘅朋友，但基於工作關係又係接觸到唔同嘅人，都廣闊到自己嘅眼光，所以又唔係獨到唔講嘢，只係自己唔鍾意專登識人，所以好多嘢都慣咗獨來獨往，冇所謂嘅每個星期出嚟聚下、食糖水、去邊開心嘅玩意，我唔知自己算唔算有社交恐懼，其實咁係咪唔正常？

有唔少人都係咁 社交習慣唔同姐
你平時有咩做丫

踢下波，影下相，屋企睇下電影，自己有寫下嘢，悶就唔會悶，不過好多時都係自己一個，冇乜群體生活

其實自己過得開心
唔覺得寂寞 係無問題架喎

覺得所有人都好恐怖

咁冇乜問題呀 你只係唔中意冇主題嘅應酬
如果你係網上見到攝影交流 熟絡咗肯出黎聚會
都唔算社交恐懼 搵到啱你既方式生活就好了

當然係保特面前 咩人都係殘疾人士 呢啲野係相對的

樓主算正常
我連上網同人打句野都要鼓起勇氣先回覆佢地message

我連參加咩交流都冇乜興趣 好尷尬。有時身邊嘅人見我咁樣都覺得我好奇怪，覺得我應該好悶好冇社交，叫我出去識多啲人。的確我係幾抗拒，因為個關係本身就好脆弱，亦唔係咁易維繫，我唔知算唔算怕失去所以寧願唔好咁深入，自我保護機制？ 唔知會唔會扯遠咗

你留呢個msg 鼓勵咗幾大勇氣?
btw, 既然網上見到唔到邊個，更加應該大膽啲我覺得

同唔識嘅人就okay嘅
但係傾咗兩次 人地搵返我我會好驚
我好驚dead air所以我寧願唔同佢講野
但係咁做又會冇朋友

愈大愈唔想識朋友 覺得重新建立關係好麻煩
真係熟既fd十隻手指數得晒
放假除左有人約 真係寧願係屋企都唔出去
呢d性格應該會孤獨終老

讀書個陣都已經係咁 冇咩去啲活動識人，覺得識人好煩
本身自己都係慢熱
到今時今日都係自己一個多，平時返工放工冇咩朋友

咁平時咪好難識朋友

以前D朋友都冇晒聯絡

係... D人見到我傾傾下就消失咗 通常唔會再搵返我

同你一樣 中意自己一個 但有時又覺得好似識多啲朋友好啲 近排改變諗法 自己開心就好

其實自己一個仲開心啦，起碼唔洗要遷就人，自己想點就點

你同個時代脫節咗

係 第時得你一個死咗冇人認領 冇人出席喪禮
冇人因為你嘅死而傷心 除咗你屋企人

我覺得自己係慢熱，亦唔中意social，揀女朋友都唔想係social 底，有佢就夠，但可惜最近分開咗...

唔易維繫我明，每個人都有自己既生活
關係本身好脆弱係咩意思？你本身對人唔信任？可以講多少少